14歲少年墮樓亡 母親認屍痛哭

男子從高處墮下，當場不治。 (溫文學攝)

大埔富善街7-13號，晚上9時許，一名14歲姓麥少年懷疑由高處墮下，跌落大廈一樓簷篷，消防員將少年抬下，惟救護員檢驗證實他已氣絕身亡，警員用綠色帳篷將屍體蓋上，並調查其墮樓原因。死者母親其後接獲噩耗，趕至現場認屍，她崩潰痛哭，場面令人心酸。警方相信案件並無可疑。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

教育局副局長或成最大贏家

RIP

rip

住劏房50尺都未自殺啦，渣ga

User名係乜？

生於香港係原罪

好型呀

點解有人露營既

喺香港出世可以叫做最幸福了，香港係全球最發達嘅地方之一，不過發達嘅人未必係你啫。

大家jump之前請三思
生存非必然
你咗敵人唔會多謝你，只會取笑你。

你死咗敵人唔會多謝你，只會取笑你。

溫文學

三餐温飽有學返，對住電話電腦叫生叫死。
同垃圾泡菜國劇集啲喊苦喊忽男女主角冇分别。
我唔撚理你
俾人雞姦咗又好
俾人政治迫害又好
冇女朋友又好
性無能又好
冇錢買樓又好
考試肥佬又好
俾連登仆街起底又好

唔珍惜自仔生命唔低可憐，幫你條屍搞岀殯都嘥時間。

14歲姓麥男童，昨(6日)晚於大埔富盛大廈家中高處墮下，飛墮地上重傷昏迷，救援人員到場證實不治。警方於現場檢獲相信屬於男童的手提電話，遂聯絡上男童母親到場認屍，她在驚悉噩耗後崩潰痛哭，高呼：「仔呀仔，咁辛苦養大你，你就咁走咗......」，令聞者心酸，由於她傷心激動，需由一名親友在場攙扶。

家人為免觸景傷情，今早忍痛將麥童生前的遺物，包括一些課本及功課簿等整理後，用白色垃圾袋丟棄。據悉，男童在區內一間中學就讀中二，學校剛於本月4日派發統測成績表。

教育局發言人回應指，局方對事件表示難過，並已派遣同事到校提供支援。有關學校已啟動危機處理小組跟進事件，包括為有需要的學生提供輔導服務。局方會繼續與學校保持緊密聯絡，以提供適切的支援和協助。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350

「仔呀仔，咁辛苦養大你，你就咁走咗......」
個老母冇反省對於個仔自殺呢件事自己都有責任
只係識focus落自己付出14年, 覺得養大個仔就要報答返自己
如果個仔係活得快樂 又點會去自殺呢?

墜乜撚野樓 . 跳樓就跳樓啦 , 學埋大陸 d濕尻野

大家都留住支那血, 不用分那麼細

入黎睇求助熱線

你係咪真係神棍
係嘅話你知命半點不由人

係囉

個ACCOUNT都叫做OK呀
咁都唔玩?

一陣又引班藍屍中坑留言刷存在感

富善街咁好住都跳

所以唔好生小朋友最好，除非自己真係好有能力有好多錢先好考慮下

咁快扔晒啲嘢
遲啲掛住想拎返出嚟望吓都冇

新聞話屋企已經扔晒個仔啲嘢

個老母唔係因為個仔死而傷心

而係個仔將來冇得畀家用而傷心真係令人心寒

不過唔覺得窮撚父母有付出過資源去養大個仔

真係好野,估唔到個老母咁冇人性

呢頭喊晒口 轉個頭就扔嘢
好不安

當仔女係搵錢工具既父母最仆街
今日播果個四川地震十周年啲父母都係
死完個仔生第二胎都算，等件事淡左就算

好心績下口德啦
你又知人地心裡無條刺
你又知人地唔傷心
你乜資格呀一咪話人，夠膽上天安門舉牌囉

小心炒車 人地都未查個細路自殺動機

係自殺原因、殺人動機

師兄 墮樓唔關乜支那事 好耐之前傳媒已經係咁 因為唔想出現跳樓呢d負面字眼鼓吹人做

咪撚將自己既一套代落人地度啦，個個上連登上到壞哂腦

如果個仔係活得快樂 又點會去自殺呢?

有情緒病一時睇唔開
咪會自殺囉 有幾奇呀

老實講
以前一直用跳樓
係支那用墮樓先 香港先開始跟

墮樓明明係被動式
跳樓係自己跳落去 根本係兩樣嘢嚟
依家直頭係講緊對錯嘅問題
你話墮樓係啱嘅話
等於指鹿為馬

廢話?香港個個都唔開心架啦

我就唔肯定佢係咪有情緒病
但肯定係生活壓力造成

14歲呢個階段 壓力來源得三樣 家庭 學校 朋輩
而最能夠察覺到問題及作為輔導角色嘅 就係家庭
無論佢老母係咪壓力來源都好 佢都有責任去開解個仔

如果連個仔有壓力問題都察覺唔到 就代表母子無良好溝通

如果察覺到個仔有壓力問題但選擇唔開解無視問題亦唔搵社工/老師幫忙
好大可能個壓力來自家庭

新聞無提及個仔有情緒病 即係有兩個可能 一係本來就無病 一係佢老母根本察覺唔到
總之佢老母作為家長角色 就要負最大責任啦

不要on9啦

你第一次做人個仔嘅同時
唔好唔記得你老豆老母可能都係第一次做人父母
佢當然仲有空間可以做好啲
但係唔好講到係理所當然做得到咁
唔係咁易㗎

可能係佢有嘗試過 不過唔成功呢？
可能係個細路已經畀人開解完
冷靜落嚟之後 思前想後 覺得自己都係想死多過苟活於世
而決定自殺 咁有錯咩？

唔好因為自己喜愛生命
就覺得全世界所有人都同自己一樣
唔該你學下咩叫同理心
你鍾意食蘋果嘅同時有好多人其實唔鍾意食

你一味否定個事主嘅自殺行為
一開始就覺得自殺係錯嘅話 咁無嘢好討論
你已經先入為主
我覺得你咁嘅行為係踐踏緊其他人對自己嘅決定

屌你老母個仔
14歲唔開心係正常? 14歲自殺係正常?
完全唔正常

我唔見得一個14歲小朋友作出自殺行為可以有幾全面思考過
根本心智都未成熟

reboot
下世好好做人

如果佢係24歲 我會同意你
但佢得14歲 sorry

講咁大段嘢
結果你都係一味將自己嘅環境放入人哋度
試下多元思考 理解下其他人同個世界發生緊咩事
好唔好？

好奇一問 你家境係咪幾唔錯

唔好以為自己14歲個陣on99
就全世界嘅14歲都on99 啦 好冇呀
我讀小學三年班個陣都已經思考緊人生為乜啦

早D認清自己無未來係好事

我都plan緊

不如我直白講啦 而家香港自殺嘅細路十個有九個都係被讀書壓力造成
而往往係父母過度催迫成績令子女抖唔到氣 先會有自殺決定

其實我想講嘅好簡單
我自己細細個都有諗過自殺
依家睇返 如果我真係自殺咗
會唔會又入哂我老母數
咁搞法佢真係好無辜

其實我覺得呢家d細路係好極端
一堆 真係好撚on9
另一邊重清醒過d廢佬 看破紅塵咁款
2邊都好撚慘

似係你用緊自己經歷套用落去
而家年代唔同晒 你真係未見過而家大把父母會迫子女爭取好成績
放學做功課溫書 一日到黑溫書 放假又溫書
比著你係呢種00後 你都想死啦

14歲識諗未來識諗去自殺?用下個死人腦啦

即係你又未審先判囉
單單case 都唔同嘅嘢你又要拉埋嚟講
過馬路畀車撞十單有九單係啲行人衝紅燈
咁係咪未查清楚之前
你就可以肯定下一單車禍都係行人衝燈
唔可以係有人揸車鏟上行人路呀

點解依家啲後生諗嘢咁片面
係咪成日睇啲content farm 睇到傻撚咗
發表偉倫之前用下個腦先
唔係話你嘅講法一定錯
只係唔想你乜都唔清唔楚就自己肯定咗自己嘅諗法
唔肯去考慮其他可能性
思想太狹隘就會返唔到轉頭

簡單問你一句
成單新聞有邊個位令你覺得個老母有逼個仔讀書

咪傻啦，剩係睇第一段新聞，只係提及有條14歲友仔由高處墮下，其他咩資料都冇，你憑咩斷定人一定係跳樓自殺？
抹窗飛左落街唔得？玩rooftopping出事唔得？我覺得墮樓呢個中性詞用得比較恰當

我無話過佢一定無畀人逼
我只係指出你嘅指控根本毫無理據
唔知點解你可以大大聲講出嚟

你睇返我第一個留言就會知

人要死黎黎去去都係果幾樣啦

有病 屋企窮 溝女 讀書 比人恰 工作

所以話做人真係麻撚煩

一句就畀你作哂成個故仔出嚟

「仔呀仔，咁辛苦養大你，你就咁走咗......」
只係識focus落自己付出14年, 覺得養大個仔就要報答返自己

個老母一定講左好多句野 而記者偏偏揀呢句寫上去暗示母子關係 你諗下點解啦

有幾麻煩
你隨時都可以決定做唔做落去

如果搞到植物人咁想自殺都做唔到就慘啦
諗起都不寒而慄
每日乜都做唔到 但係時間只會慢慢咁過
想自殺嘅能力都無

就係太多你咁嘅傻仔會受傳媒玩弄
所以點解每年64仲有咁多人去發瘟囉
一啲獨立思考能力都無

依一單係嘅 我收返
不過好多有哂遺書嘅都係寫墮樓你又點睇

on9 你以為所有記者都係一樣有政治目的

唔係講緊佢有政治目的
係講緊你自己份人咁撚易就畀人煽動到呀

完美主義媽媽不准兒子用擦膠，務求不可寫錯一個字，結果兒子患抑鬱退學。

臨床心理學家朱嘉麗曾遇一名患抑鬱的中二男生，他媽媽亦是一名完美主義者，雖然讀書不好，卻把期望投射在兒子身上，要求極高。她特意不給擦膠予兒子，以訓練他一落筆就要答案正確，不希望他寫錯一粒字。

兒子成績雖屬中上，但性格內向，對自我要求高，見社工後證實患上抑鬱症，不但不愛與人玩，更經常沒精打彩，有自殺念頭，最後更要停學大半年休息。

>>>好似呢單咁，我係個仔都會想跳樓重刷啦

新聞仲有呢句
"學校剛於本月4日派發統測成績表。"
最合理推理自殺原因係學業壓力

我覺得係班記者懶，用晒中性詞再堆砌一啲附加資料就係一份稿，咁樣包無錯，但唔夠精準

怪自己游得太快

佢唔係話墮樓係岩
佢想講用墮樓 令人聯想出嘅唔係自殺 係意外
就好似樓主一開頭post嘅新聞
都唔知係意外定佢自己跳 模棱兩可
因為而家真係太多學生自殺
一黎易助長呢種風氣
二黎顯得政府同教育局有問題 驚受到市民嘅輿論壓力
其實墮樓香港以前都有用 但真係指意外嗰種
係支那唔理意外定自殺都用 因為佢都要維穩呀嘛
香港咪學埋呢套囉
所以而家d傳媒都係維穩工具
仲講咩新聞自由 明明大撚把自我審查
垃鳩圾

換血進行中

你都on99
係香港快樂都好難
佢實會反省自己責任 你唔駛幫手

又係你畀人煽動到嘅最佳証明
明明一啲實質嘅證據都無
你講就講到似層層
不過事實係推理背後無證供支持就只係廢話
人哋隨時選擇性畀啲資料出嚟你就信到十足
如果係女仔自殺單新聞寫埋佢今日m到
你係咪又要話佢m 痛到自殺？

一個人決定自殺 好多時唔係得一個直接近因
而係有好多樣嘢 種種遠因結合而成
一句到尾 你都係放唔低二元思考嘅方式

你詮釋有問題 傻鳩

咁請問除咗家庭學業壓力 仲有咩"遠因"?

留名睇你偉論

我唔知 所以唔會估
乜都唔知點解一定要作個故仔出嚟呀？

我由頭到尾都係講緊叫你唔好未審先判 自以為是
講咗幾頁你都未明
我真係好撚頭痛

根本一個細路會自殺，家庭一定有責任
學業朋友都會係因素
一個人有寄托有存在感，唔會諗自殺
呢啲係合理推測

見你係咁話要多元思考
我想你分析下現今中小學生自殺現象嘅成因
多角度唔該
我真心想比較下同我分析嘅有咩唔同

點解要珍惜生命？

點解唔珍惜生命就係廢物

現今就大把嘢講啦
我亦都無話你嘅分析係錯
不過你講再多都同依單新聞無關
因為你講嘅已經係直接話個老母點點點

你依家係咁毫無理據地批評佢老母嘅行為
同之前呂麗瑤指控教練一樣
個行為好撚可恥 明未？

你依家做緊嘅嘢好撚可恥呀
一啲責任都唔負 乜都唔清唔楚就大言不慚
係度搬弄是非 仲要覺得自己好撚醒
香港有咁多人自殺就係因為太多你依種人
自己想像下如果個個都好似你咁
無證無據就作哂成段故仔出嚟唱
睇下個老母會唔會想自殺

依啲係報導上嘅頭盔
墜樓可以係畀人推/自己跳，但跳樓就一定自己跳
未有官方決定為跳樓都唔會用跳樓

一身輕

你理解能力有問題 傻鳩

哈哈已經收左皮 邊個係廢物有得睇

請問佢講辛苦養大同家用既關係 你點理解到

唔見左 啱先仲好有歪理

畀我都可能會，橫點都死咗，眼屎乾淨盲
就好似留底前度啲嘢係面前，自虐行為

呢種叫語言學
"咁辛苦養大你, 就咁走咗"
呢句包含對過去, 現在, 未來嘅想法
先係肯定自己過去付出大量時間心血
個仔死前一直有嘅想法 "因為我期望你將來可以報答我, 所以我一直咁辛苦養大你"
人做任何事都係有目的
"就咁走咗" 表示佢嘅期望再無可能達成到 感到失望,可惜

點解生物生存就要珍惜生命？捨生取義既係咪都係垃圾

你up乜9

我覺得係人類世界 用義理既文字贏唔到人既先係垃圾

做乜唔敢覆我

仲有 呀媽講個仔咁就走咗
唔代表佢想要嘅回報係錢
可以係 想睇到個仔開開心心 快高長大
可以係 想見到個仔結婚生仔 兒孫滿堂
係你自己咁功利 第一時間諗到個錢字啫

我可憐佢受家庭影響到佢咁
唔係串 咁樣真係好慘
比自己遮蔽左

"咁辛苦養大你, 就咁走咗"
要令呢句說話講得通 中間仲漏咗幾隻字
"咁辛苦養大你, (你/我地/我都仲未...)就咁走咗"

我都仲未見到你拍拖娶老婆
我都仲未見到你大學畢業
我都未見到你完成理想

你就走咗

想問下邊句解唔通？
點解一定要講錢

仲有 肯覆我上邊個reply 未

失足就話墮樓啫，依家啲妓者

我終於明你係咩立場
又係講呂麗瑤 又係講未審先判 又係講多元思考
明明你地唔係同一個人 但會一直講同一番說話 用一式一樣說話去評論所有post
令人不得不去懷疑你地係一個打手團隊

道理講唔通就開始人身攻擊
認錯真係咁難咩？
已經係網上 唔係當面低頭
點解會咁 香港教育真係出咗問題

哦

我比機會你自辯

錯嘅係你要我自辯
你可以覆咗一段完全九唔搭八嘅嘢之後以為自己啱哂
到底咩思考嚟

五毛狗list 又多一個

仲係寫做墮樓

人身攻擊 然後屈毛
唔肯面對現實嘅可憐蟲

你而家被懷疑係五毛狗 明未?

乜啲00後咁唔捱得

生於XIANG GUANG係原罪

對於你呢種永遠只有一式一樣言論嘅五毛狗
不見得同你會有討論價值

成個post得你一個自己懷疑緊
同你係依單新聞度
一啲證據都無
就懷疑個老母逼個仔讀書一樣
做埋哂啲自以為是嘅嘢

講咁耐你都係聽唔明
唔係孺子可教
而係愚子不可教

我好希望你快啲追擊我
最好就出去係咁share 依個post
畀大家睇下發生緊咩事

佢唔自殺係佢無尊嚴鍾意做狗姐。 做狗係威d 既

時間問題
就算失戀正常都唔會咁快處理呢啲實物
何況嗰個係對咗14年嘅屋企人...
通常身邊人走咗，由知道到明白發生一件咁嘅事，到可以去到行動處理
正常都唔會一日之內

咁快就處理晒真係痴Q線

唔一定關功利事
但個老母覺得自己付出咗好多就一定

道理講唔通就屈毛
頭先唔敢覆我 淨係覆其他人
畀我踢爆就發爛渣立即屈毛
網絡公審唔係咁用㗎小朋友

不過你依啲未審先判行為
好明顯表現出你依種人
最鍾意借啲意公審人嚟獲取成就感

十單有9.5單細路自殺係同 學業壓力有關
好喇 我比你贏 呢單就係例外嘅0.5單

佢覺得自己付出好多
唔代表佢覺得個小朋友無付出

可以係佢呀媽覺得大家都付出咗好多
但係最後竟然得唔到好嘅結果
對雙方都係好大嘅遺憾
覺得唔合理 唔公平
咪唔開心囉 人之常情

btw 我用報答呢個term 一直無講咩功利
唔明佢做咩

關個細路有冇付出咩事
係人之常情，但唔代表老母冇責任
因為一個細路行得去自殺，父母一定有責任

你邊度睇到個老母想表達"大家都付出咗好多"
"咁辛苦養大你" 呢句我淨係見到個老母淨係諗自己

我重申一次
我無話依單係例外
我講咗好多次
成件事只係未知之數
你唔好係度想滑坡我 誇大我講嘅嘢

仲未計根本大把學生為錢同為情自殺
唔知你個9.5邊度計出嚟

據悉，男童在內地出生，祖籍廣東中山，在太和一間中學就讀中二。

大陸人父/母/both，唔怪得可以處理得咁快
呢頭死咗嗰頭丟晒啲嘢

上面直頭有人講埋家用兩隻字
所以我回應緊錢

佢一直駁唔到"父母有責任"呢個point 先講其他野

咁都同你講個老母覺得自己付出好多無關係
責任一定有
但唔好講到十惡不赦 直接逼死個仔
要講責任
有份形成個社會風氣嘅人都有

學業又好神器又好朋友又好感情又好
但父母一定有責任
一個老母到個仔死咗都剩係識講自己點辛苦付出
責任？

可以係

我推理緊 你就離地FF緊 好難討論喎

新聞quote 咗一句
就變咗剩係識講自己點點點
又一個每日都畀報紙佬煽動嘅人

佢自己本人覺得自己付出好多，但係實際上基本責任做得唔好喎而家係

係呀
但社會頂多咪得10%責任
老豆老母一定責任最大
呢樣嘢SUPER唔到㗎

邊個FF緊呀到底係
片面之詞就講到似層層
同你講有其他可能性就話人地FF

咁就一切都解釋到
大陸人"子女長大是為了報答父母"呢個concept真係害死好多細路

咁講法你咪又係煽咗去另一邊乜柒都唔信

啱呀
無話佢無責任
所以我由頭到尾想講嘅
都只係 ”唔一定係老母逼個仔讀書”
唔明點解有人要死咬唔放啫

我係個仔嘅話，呢頭跳完，嗰頭頭七都未過就俾人掉晒啲嘢
我真係會晚晚返去叫佢地起身痾尿

唔係乜柒都唔信
我有話老母無講過依句咩？
只係唔知佢仲講過啲乜啫
下下睇人哋啲段章取義嘅嘢
好易陷入思考陷阱

所以我上面有問你架
仲有咩"遠因"會嚴重到令一個14歲細路去終結自己人生

自己開追故mode 睇

宜家啲00後中二病到最後

我只係合理按新聞資料,現實社會現象去推理

對前景無期待
溝女失敗
捱完夜精神差
上網睇到人散佈自殺言論
默書唔合格
對自己太高要求

大把嘢會影響到一個人自殺啦
唔係一個單一因素
而係一大堆問題同情緒一次過衝埋嚟

我哦你係因為句嘢唔係我講但你jur住我唔放呀

推理即係未必係事實
點解未係事實嘅嘢
你要拎嚟批鬥人

“只係識focus落自己付出14年, 覺得養大個仔就要報答返自己
如果個仔係活得快樂 又點會去自殺呢?”
知唔知依句指控幾嚴重

我咁都叫jur住你

福氣黎

係 呢啲"遠因"係可以解釋 但套用落現今社會現象 可能性好低

"自殺前三日學校公報統測成績" 呢個fact對於個細路一定係最大打擊

先唔講真偽 當住係真先

咁都可以係個學生自己接受唔到成績唔好
你點得出係老母逼個仔要佢考得好
而唔係學生哥自己接受唔到自己考得差

你自己讀書個時淨係為老母而讀咩
自己對自己的無要求

用返你講嘅遠因
"對前景無期待
溝女失敗
捱完夜精神差
上網睇到人散佈自殺言論
默書唔合格
對自己太高要求"

"如果個仔係活得快樂 又點會去自殺呢?" 呢個同你立場無衝突

“只係識focus落自己付出14年, 覺得養大個仔就要報答返自己"
老母係聖人 無私? 白白付出14年不求回報?
得知個仔死咗 第一時間review自己付出14年
跟住個仔死咗一日唔夠 就掉晒個仔嘅野
仲要係大陸人 (可以套用"子女長大理所當然報答父母"common大陸人思想)

自己對自己有要求呢個觀點唔成立
因為大把研究講係家庭環境因素影響仔女覺得邊樣嘢先係'成功'

我覺得佢太睇少家庭對於細路心理健康嘅影響

點會唔成立
唔知你哋有無試過
我自己就試過 默書唔合格 明明老母無講啲乜
但係自己就唔敢畀老母睇
依啲咪自己畀自己嘅壓力
家庭因素係有關
但你個原因可以係 自己唔想辜負老母
而唔係個老母屌柒個仔又考得差
明冇？

仲有 唔好又屈我
我一直都係話 唔係無可能
只係唔一定係咁
有好多其他可能性
講極都唔明

apply現今2018年現實香港社會現象
父母過度迫仔女讀書 呢個成因可能性最大

如果要跟事實去分析推測 呢個原因最合理解釋到

請問你幾多歲?
而家係2018年喇

大
不過你無證無據
就唔好咁樣講人地個老母有做到

上邊交通意外例子你無睇？
多數衝紅燈先車死人唔代表下一單意外個司機有衝紅燈
如果可能性大就可以斷言嘅咁唔使法庭啦
用統計學咪得

錯
最合理嘅解釋係
資料證據不足
成因無從判斷

法庭係根據證據去推論最合理最大可能發生嘅事實

我exactly就係用緊 "大陸人老母" "現今社會現象" "個仔死一日唔夠就掉晒個仔嘅野" 做證據

唔好同我講咩衝紅燈off topic野

有冇諗過冇講啲乜可以係passive aggressive?
唔係要特別讚成績好先係重視成績，老母冇反應都係

唔想辜負，前設係點解辜唔辜負係由成績反映？
對父母感恩嘅付出唔可以係你weekend同佢地去飲茶，平時幫手掃地，或者食飯同佢地傾計分享下開心事？
呢啲就係穩性價值觀，因為老豆老母重來冇因為其他嘢而表現歡喜，
所以你先會覺得成績唔好係辜負佢

建議你搵返相關研究睇吓, 可以google 下 conditional positive regard, academic achievement

不見得你個"遠因"邊忽有力

可以係
我講咗好多次 只係有其他可能性
唔係話個老母一定無做錯

你否定唔到其他可能性
講再多都無意義

同你嘅推理同樣無力
不過已經夠
因為可以證明到你講嘅嘢唔一定係事實
咁你就唔好講到似層層十成十真嘅一樣嚟批鬥人

喂，你講咗第二個可能性出嚟
我否定咗
你又話有其他可能性我係否定唔到
做乜鬼

你懶係中立 硬要話老母無責任 又扯去其他可能性
因為你駁唔到

原來你講嘅嘢可以當係證據
第日見官話唔定可以用埋我嘅想像力同夢境嚟作證

你自以為客觀 其實你都好主觀
你主觀認為老母無責任

你又駁唔到

"大陸人老母" "現今社會現象" "個仔死一日唔夠就掉晒個仔嘅野"

咁都叫想像力同夢境

如果唔係自殺邊個推佢落樓

轉頭又話你畀報紙搧動

我幾時有扯去其他可能性
我根本由一開始就係講緊有其他可能性
你唔好未審先判 從來無轉過立場
係你自己不停顧左右而言他
以為提供老母有錯嘅說服力就有用
無錯係有用
不過去到有實質證據嘅level 先有用囉

我要證明嘅唔係老母無責任
我只要證明到老母“有機會”無責任就夠啦
基本logic

主觀到自己係亞洲父母追求成績嘅受害者都不自知

一個細路跳樓老母點樣有機會冇責任？

\|/

弱智就返特殊學校啦，以為自己好有趣呀？

未經過審理嘅所謂分析有咩公信力可言
你依種人遲早被刻板印象害死

笑咗
你要證明老母“有機會”無責任
等同你要證明個老母呢14年都無同個仔一齊生活/作為家長角色

呢啲我唔答你住
你咁理性
不如答咗我上面條問題先

更正返
有機會係同學業無關
或者有機會同老母無責任就夠
sorry

拿，你咁講就唔啱
冇一齊生活同冇作為家長呢個責任好撚大

去死因法庭啦咁

咪就係問你點樣有機會同老母冇責任

覺得辛苦咪唔好養囉

乎合其中一條已經夠啦
你點證明一定同學業有關
無方法證明就唔好批鬥人地老母逼個仔讀書逼到佢自殺

你可以話個老母有問題
不過個問題係乜 未有人知
可以係煮嘢難食
可以係心情唔好就打仔
點解一定係逼人讀書
請講

100%同老母有責任 你兩個statement有矛盾
兩個合埋做二選一 已經係false statement

咩叫符合其中一條
如果你係想講要refute'個細路自殺唔一定係因為老母逼讀書' 所需證據
咁樣要refute嘅其實都係得一樣，證明'自殺同學業有關'以外有其他可能性
（原因我上面已經講咗，價值觀同parenting嘅關係）

更正
如果你係想講要refute'個細路自殺係因為老母逼讀書' 所需證據*

唔係and gate 係or gate
幾時有叫你二選一
明明只要有一條乎合
你就無理據100%證實到老母逼仔讀書
無就唔好生安白造

你咁講就唔啱
指出較大可能性嘅原因同生安白造又兩樣嘢嚟

生仔唔係付出？

錯哂
因為自殺同學業有關嘅原因唔一定來自老母
可以係同學笑佢低分
老師大聲鬧佢
或者屋企入面畀壓力鬧佢嘅人係家庭其他成員唔係佢呀媽
所以依度如果要滿足“老母”因為“學業“逼死個仔
就要用同時乎合兩個條件

你用詞不當，枉你係教育界人士，我希望你好好反省

可以係意外嘅by product

好 我收返
可能係大嘅可能性
不過唔好將“可能性”嘅嘢
講成係事實咁 嚟批評其他人

[black]LM[/black]

同老母無責任 = 14年無作為家長 or 14年無一齊生活

"有機會同老母無責任就夠" = false

"有機會係同學業無關" = 14年有作為家長 or 14年有一齊生活

你嘅兩個statement 都係推向"老母有責任" 呢個statement

你知唔知你自己講緊乜

唔係來自老母？
同學笑低分就想自殺，證明佢自我形像主要建基於朋輩認同，咁同老母冇關？點解咁重視朋輩認同？可以睇返相關研究，自我形像同埋parenting嘅關係，本身屋企認同唔夠嘅人先會咁重視朋輩認同

老師大聲鬧同上

屋企其他人俾壓力就更加，做老母唔洗出聲？

or gate

大可能性都係事實嚟㗎喎

條友識少少邏輯就覺得識好多

依啲係老母要負責嘅嘢
佢無做到
唔代表佢有逼個仔讀書

主動用方法逼個仔讀書 係有意為之
無完美咁照顧好個小朋友 係無心之失
兩樣嘢嚟唔好混為一談

如果你講嘅嘢可以得出老母逼個仔讀書讀到自殺

咁所有畀車車死嘅人都係因為老母無教好佢哋點過馬路
common sense

"有機會係同學業無關" = "有機會同家庭有關" = 老母有責任

14年有作為家長 or 14年有一齊生活 = 老母有責任

根本就睇唔明佢個reply打緊乜
都唔知點覆

係 老母有責任你證明到
但係你證明唔到同學業有關

上面講過passive aggressive都會係成因
即係老母對仔冷漠 不聞不問
令個仔覺得要自己逼自己讀書
已經係家庭壓力
你仲話老母無責任/ 同學業無關
你係好野

人地死左個仔, 都已經係崩潰邊緣, 你班人就捉住個呀媽對住個仔條屍講既一兩句說話無限放大, 去撚到心寒都有

無完美咁照顧好個小朋友 係無心之失?????
咁全世界父母都係無心次之失
因為唔存在完美

依度
你只係證明咗 如果件事同學業有關
就會關老母事

你有方法證明到件事
事實上真係同學業有關咩
無就講乜都係假

事實嚟
佢有無心之失嘅同時
唔代表佢無做過啲故意嘅行為

點解你又要整啲二元對立出嚟

同老母無責任 = 14年無作為家長 or 14年無一齊生活
你明未?
你點都駁唔到

"因為自殺同學業有關嘅原因唔一定來自老母" << （此為老母有責任）你上面係講呢句，我就覆你呢句
"唔代表佢有逼個仔讀書"<< (此為老母主動作出行為去逼）而家你又將個龍門搬嚟呢度

咁樣我好難射㗎喎

"主動用方法逼個仔讀書 係有意為之
無完美咁照顧好個小朋友 係無心之失
兩樣嘢嚟唔好混為一談" << 兩樣都係老母責任

"如果你講嘅嘢可以得出老母逼個仔讀書讀到自殺" << 我係覆緊你呢句"因為自殺同學業有關嘅原因唔一定來自老母"（老母責任），唔係講緊"逼個仔讀書" （老母主動作出行為）

"咁所有畀車車死嘅人都係因為老母無教好佢哋點過馬路" << 咁要視乎畀車車死原因，如果係司機問題咁就老母冇責任，如果係個人自己亂過馬路，可以係因為遺傳咗老母心急嘅性格，或者老母身教本身老母都自己亂過馬路等等... 只係相對責任係好好好好好好好好好好好好好好好好好好好好好好...細，比起個細路（因學業與否）跳樓

都話乎合一條係無用
我上邊都講咗不論多少 老母係會有責任
但係你未滿足到第二條
你就無資格話老母因為學業逼死個仔
仲未明？

咁就算你講通咗
得出嘅答案都只係
如果細路嘅死同學業有關 就一定同老母有關
無錯 你講得通

但係你根本未證明到個仔嘅死係同學業有關呀嘛

係你理解力＋表達力問題

睇完之後同一個感覺

條友好撚ON9, 睇新聞果幾段字就推斷哂成件事

咁咪兜返去你話唔係100%事實就唔好講嗰度

可以close file

我CE 中文 AL 中化reading 都有A oral B
唔知你點睇

等我睇下先
你係想講你reading好所以理解能力同埋表達能力冇問題？

我由一開始就講緊未審先判啦
你哋係咁扯去第二度咋嘛
我一講未審先判個下
仲畀第二個巴打話我係五毛集團叫我自辯

有機會 = 1%-100%

你敢話公布統測成績幾日後自殺 會同學業無關?

就算1%都係有機會 得未 ?

"巧合黎嘅姐" 自己呃自己

聆聽都係a 唔記得咗講埋

係你扯開又or and gate又乜鬼一條兩條

都係嗰句，我唔覺得將大可能性嘅嘢講出嚟有咩問題
你自己鍾意100%有證據先認同係你個人選擇

點解唔敢
六合彩個機會咁細都差唔多期期有人中
只要唔係0就有可能係事實嘅真相㗎啦

講個可能性出嚟無問題
用個可能性嚟批評人就唔啱囉

根據你咁鍾意100%證據先認同
我覺得有可能係你自己狗屎運考得好
乜嘢test都唔係100%validity 㗎啦

只要有1%-100%同學業有關

就有資格講家庭壓力害死個仔

家庭壓力 = 有形或無形壓力去迫個仔讀書

可能係㗎

啱唔啱呢啲批評係好個人
而我dgas 你覺得啱唔啱

你up 緊乜
我講咗 你可以提個可能性出嚟 畀大家做參考
ok 無問題 好事一樁

但你唔可以將可能性當做現實嚟做評論
你依家同老屈人無分別

sorry
fact : 有機會同學業有關嘅概率 大過 有機會同學業無關嘅概率
based on 社會學 統計學 心理學 語言學 分析

改改個字眼 唔係唔啱
係錯哂
將未知答案嘅嘢當係事實咁講出嚟係錯哂

先唔講你點統計啲資料
點分析嚟得出個概率

就算個概率大啲又代表到啲乜

學你講 法庭判決都未必就係事實
根據public source 係指向學業壓力&家庭壓力有關

我叫佢哋唔好未審先判都要畀人屈毛

再講 法庭判決都會睇新聞及公眾討論作參考

就係無方法一定搵到答案
所以人類社會咪盡力整個最有公信力嘅機構嚟嘗試達成依個目的
如果法庭你都要反 咁已經去到另一個層面
社會可能要解體

法庭判決都會睇新聞及公眾討論作參考

會
不過同我哋討論緊嘅嘢無關
就係你唔好將可能性當係事實嚟講

事實存在係可能性之面 你點證明佢唔係事實呢

我無需要證明
只要你證明唔到係事實就夠

做乜鬼
雞同鴨講
一個鍾意講可能性一個鍾意講事實
有咩好繼續嘈
去睇個AV打個J好過啦

14歲d壓力應該冇打工仔壓力大

個老母係咪大陸人? 係
大陸係咪有"子女長大理所當然要報答父母"呢個價值觀? 係
個仔自殺前幾日係咪有exam? 係
個仔死後一日唔夠 個老母就掉晒個仔嘅野 係咪? 係

所以呢

唔係鍾意講乜嘅問題
係佢將唔肯定嘅嘢當係真嘢嚟講
依種行為叫做抹黑

有冇文獻指出自殺唔比用動機哩個詞

老母冷血/母子關係差
exam result成為自殺trigger

同咪係香港自殺係罪行黎

14歲細佬抵抗壓力嘅能力都唔見得有成年打工仔咁高呀

1 掉哂啲嘢唔代表冷血
2 你點睇得出母子關係差

最緊要係 3 就算真係冷血 關係真係差又點
乜都證明唔到

沒有憐憫之心沒有同情之心=冷血
憐憫包含恩慈﹐ 憐恤﹐慈愛
掉哂啲嘢 = 不憐憫兒子的所有物 = 冷血

冷血 = 母子關係差 = 惡劣家庭環境 = 心理情緒負面 = 自殺原因

死人就已經幫唔到佢，只係希望佢下世可以投個好胎做個好人 宜家嘅重點係，究竟佢老母有冇份迫死佢